密會劉瑞宸 與會者事後方知涉「營救桂民海」

密會劉瑞宸
與會者事後方知涉「營救桂民海」

在瑞典人脈甚廣的中國商人劉瑞宸被指有份參與密會。

1月24至25日是桂民海女兒Angela與聲稱中國商人的劉瑞宸及瑞典駐華大使林戴安秘密會晤的日子。當地傳媒披露，密會前夕，參與爭取釋放桂民海聯署的兩名瑞典漢學家羅多弼（Torbjorn Lodén）和林西莉（Cecilia Lindqvist）也在場。羅多弼接受電話訪問時，承認此事，與劉瑞宸有過交流。林戴安當天曾對他說，希望劉能做點事情協助桂民海獲釋。

羅多弼上周三晚（20日）對記者稱，在會面的前幾天，他收到林戴安的邀請，她表示將會前來斯德哥爾摩，邀約他見面，並問他會否認識中國商人劉瑞宸，「我正在籌備一個研討會，林戴安覺得劉先生能幫上忙，問我想不想跟他見面，我說好。」24日下午4時許，羅多弼應邀到斯德哥爾摩喜來登酒店，同行還有他的一名學生。在酒店大堂等候期間，Angela及長期關注桂民海案件的瑞典作家兼記者巴克斯（Kurdo Baksi）一同出現。羅多弼形容兩人是他的朋友，「他們感到很意外，因為沒預計過會見到我，我都驚訝他們出席這個會議。」其後，一名男子邀請他們進場，那人是迷你矽谷行政總裁密維拉（John Meewella） ，羅多弼表示自己沒有跟隨，留在大堂等待林戴安。

過了一會，林戴安出現並帶他進場。他表示場內人數不多，Angela和巴克斯共坐一桌，他和學生曾走到林戴安那一桌聊天，劉瑞宸和密維拉也在那桌，主要是劉瑞宸和密維拉說話，談劉的業務，劉稱有意投資北歐醫療科技生意，還計劃在南京舉辦瑞典民俗音樂活動，其間也談及羅多弼辦研討會的事。

相關新聞：林榮基：中共或滲透駐華使節

漢學家沒目睹兩人對話

羅多弼透露，林戴安與劉瑞宸已認識一段時間。林戴安當天曾對他說，希望劉能做點事情協助桂民海獲釋。記者追問羅多弼，為何林戴安有這個想法？他答不知道，並稱自己拒絕了劉的晚餐邀請，在會場逗留約一個半小時便離開，在這期間，沒有目睹劉和Angela對話，強調不清楚此後發生的事。

瑞典特約記者：甄梓鈴

上一則
上一則
兩岸專題：瑞典漢學家評駐華大使：不了解中國「林戴安或被騙了」

下一則
下一則
林榮基：中共或滲透駐華使節

林榮基：中共或滲透駐華使節
黑箱作業 對民主瑞典大諷刺
兩岸專題：瑞典漢學家評駐華大使：不了解中國「林戴安或被騙了」